title: "21世紀的健康飲食"
date: 2017-03-21 20:00:00 +0800
update: 2017-03-21 20:00:00 +0800
author: me
cover: "-/images/Health.png"
tags:
    - 健康
    - 飲食
preview: 魚是人體必需的Omega-3脂肪酸重要來源，能保護心臟健康，讓血液保持流動，更有助於腦部、眼睛及降低發炎反應。高發炎反應是許多慢性疾病的特點，例如關節炎、心臟疾病及阿茲海默症等，因此控制發炎可能是年老仍保健康的重要關鍵。

---

### **魚類**
魚是人體必需的Omega-3脂肪酸重要來源，能保護心臟健康，讓血液保持流動，更有助於腦部、眼睛及降低發炎反應。高發炎反應是許多慢性疾病的特點，例如關節炎、心臟疾病及阿茲海默症等，因此控制發炎可能是年老仍保健康的重要關鍵。

### **味噌**
由黃豆發酵製成的味噌，富含對女性有益處的異黃酮（Isoflavone），可幫助停經後的女性降低乳癌及子宫内膜癌風險。

### **昆布**
昆布俗稱海帶，富含礦物質碘、鋅、鎂、鈣、鉀等，以及人體免疫系統、抗氧化和心臟健康所需等數十種礦物質。

### **抹茶**
抹茶富含兒茶素（Catechin），是對身體有益的抗氧化物質，可能有助於抵抗退化症狀，例如阿茲海默症、心臟疾病甚至癌症。此外，抹茶具有高量茶氨酸（L-Theanine），有助放鬆心神、減緩壓力。

### **醬菜**
傳統發酵的醬菜，是天然益生菌的重要來源，可促進人體消化與吸收系統。但巴恩斯也提醒，部分店家販售的可能不是傳統發酵醬菜，只是加了醋和鹽巴，多經殺菌處理過以利長期保存，多吃無益。

![21世紀的健康飲食](-/images/Health.png)

